《海洋公園全城哈囉喂驚凶實錄》

數以百計嘅兇鬼，一排一排咁面向正門門口，全部都目露凶光，好似想一齊沖過嚟摧毁咗個正門佢。然後，帶頭嘅黑白無常一聲令下，全部兇鬼立即跟隨着黑白無常一路向正門衝刺，好似想正面突破正門嘅防守。係呢個時候阿Tim率先舉起電筒，希望可以阻止到班兇鬼嘅突擊，而其他人見到阿Tim 咁做之後，亦都馬上舉起電筒，希望可以集全部電筒嘅力量，組成一個光圈保護層，阻止班兇鬼繼續衝破正門。睇嚟班兇鬼暫時難越雷池半步，可惜嘅係電筒力量不足，對住咁多嘅兇鬼只係擋得一時，擋唔得幾耐，正門遲早都會比佢哋衝破！

阿Tim對住Chris神色慌張咁大叫：「快啲入Office攞啲槍出嚟啊！就嚟頂唔住啦！」

Chris心諗『估唔到真係要用到啲槍』

Chris聽到之後放低手上嘅電筒，即刻衝左入去，見到有幾多支槍就攞幾多支，然後即刻跑番出去分發比每個人。由於好多人都係第一次用槍黎對付嗰啲鬼怪，所以都唔係用得好純熟，但係槍嘅威力睇嚟真係比電筒大得多，即使只係第一次使用槍嘅佢哋，亦都好快咁瓦解左班兇鬼嘅第一輪攻勢。呢個時候，呀Tim佢哋終於有時間可以稍為休息一下。

但係班兇鬼似乎仍然未心息佢見到阿Tim 佢哋稍為鬆懈嘅時候，黑白無常又再次發施號令帶領着一班兇鬼向正門衝刺。只可惜連第一波有突擊意義嘅衝刺都未能夠成功衝破到正面嘅防守，有咗防範而且兇鬼力量受到減弱嘅第二波衝擊又點可能突破到防守呢？係阿Tim佢哋又一輪槍雨嘅攻擊下，好多嘢兇鬼已經冇能力抵禦到，而一路食花生嘅保安，亦都睇準時機，用高壓電繩將全部兇鬼綁埋一齊帶返去用嚟往返嘅地方。

係呢個時候，Chris同阿Tim 都相視而笑，佢哋不約而同地對於啱啱發生嘅嘢都覺得好意想不到，同時，又諗返起佢哋當初嚟做嘢嘅時候，絕對冇諗過原來佢哋份工係包埋要做呢啲嘢。

今日係6月1號，星期三，係Chris第一日係海洋公園返part time嘅日子。對於啱啱考完DSE、中學畢業嘅Chris來講，呢一份絕對係佢人生嘅第一份工。

第一日返工，佢真係咩都唔識，連打卡喺邊度打都唔知。。。好彩都叫做有個同事帶住佢地幾個新人熟習下個環境先，起碼唔會連打卡都唔知係邊度打先啦。。。個同事其實都係講d例牌野，好似講下邊d係supervisor，食飯食幾耐，遲到幾多會扣人工，同埋工作範圍咁。係喎！我好似仲未講Chris 係做咩部門㗎喎，佢其實係做票務部嘅，但係大家千祈唔好以為票務部嘅工作範圍就只係得門口賣飛嗰度，其實入閘啫飛、企隊頭分流d客去唔同嘅counter、同埋落停車場派通行證都係票務部嘅工作範圍，真係諗都諗唔到。。。總之第一日返工頭半日就係行晒咁多個位啦！行緊嘅途中有啲咩問題都可以問返嗰位同事嘅，不過Chris就只係好想快啲行完佢，跟手食個飯姐，始終聽佢講嘢都係好悶，快啲有嘢做仲好。點知同行有個女仔叫Kelly，佢係咁問問題，搞到原本只係個零兩個鐘嘅行程，即刻變咗三個幾鐘。。。搞到嗰位同事都知道已經遲咗放Chris佢哋食飯，所以俾多啲時間佢哋去食。行完跟手食埋個飯返嚟，就正式落位工作啦！

對於咩都唔識嘅佢哋嚟講，Supervisor 只係叫佢哋企喺門口同啲客講拜拜，真係悶撚到。。。好唔容易終於捱到收工嘅時間，原來唔經唔覺已經係夜晚七點，Chris，Kelly，仲有同行嘅Tim三個新人，佢哋一齊收工。喺行緊去更衣室嘅途中，Tim已經開口拎晒Chris同Kelly 嘅電話Number同IG，作為一個肥仔來講，阿Tim 都算幾容易相處。佢哋約好咗，換完衫之後喺商務通道等，然後一齊走。

Chris換完衫之後即刻行去商務通道，佢見到阿Tim 同Kelly已經喺嗰度等緊佢，所以佢就即刻跑過去搵佢哋。等齊人之後，佢哋就行樓梯落去打卡機度走人。由商務通道一路行落去打卡機嘅距離都算幾長，大約6-7分鐘左右，所以佢哋就開始傾吓計。

Tim為咗打開話題就問：「你哋都係啱啱考完DSE嘅？」

Chris同kelly咁岩得咁橋一齊講：「係呀。」

Tim即刻忍唔住笑講咗句：「使唔使咁齊呀你哋！」

Chris 即刻衝出嚟澄清：「咁岩姐！」明顯佢仲記住今日晏晝Kelly係咁問問題，搞到佢個肚餓咗好耐嘅事，佢唔想同啲咁煩嘅女仔扯上關係。

Kelly接着就講：「係喎你哋住邊㗎？我就住荃灣嘅，你哋同我同唔同路？」

Tim幾認真咁答：「我住將軍澳嘅，可以叫做有少少同路咁啦。」

Chris有少少無奈同失望咁答：「屌，我就完全唔撚同路啦。我住香港仔嘅，陣間搭巴士返屋企，你哋應該都係搭地鐵㗎啦？」

Tim同kelly都點頭示意

Tim摸一摸個肚：「你哋一唔一齊食嘢啊？不如去旺角呀！」

Kelly面有難色咁講：「唔好啦，今日做咗成日野有啲攰，想快啲返屋企沖涼唞吓。」

Chris 亦都好快咁講：「今日要陪屋企人食飯！」其實佢鬼係要陪屋企人食飯咩，只係唔想兩個麻甩佬喺旺角撐枱腳姐。。。

行吓行吓終於都落到去打卡機度啦，阿Tim 同Kelly都先後攞張員工證出嚟打卡，但係Chris就搵極都搵唔到張員工證，佢就諗可能留咗喺更衣室上面，所以佢就即刻返上去更衣室睇吓張員工證有冇留咗入面。果然，Chris 將佢張員工證放咗喺張凳上面，臨走嘅時候唔記得拎。佢拎完之後就行咗出去更衣室出面，係呢個時候有一個男職員見到Chris 。

男職員即刻神色慌張咁同Chris 講：「你做乜仲喺度㗎？你點解仲未走嘅？新同事唔可以留喺度㗎！你快啲走啦！」

講完佢就即刻講Chris落返去打卡機度，而且一路望住佢哋三個走。

Chris心諗『佢都痴撚線嘅，留低少少野入去攞返咋嘛，大驚小怪咁』

去到地鐵站之後，Chris 就同佢哋分開走，Kelly同阿Tim 就去搭地鐵，而佢就去搭巴士。好快佢就返到屋企，由於聽日佢返9:30，所以佢好快就沖涼上床瞓覺啦。

新手第一次寫，如果大家有咩意見，即管同我講

留名

好似冇人睇

出多幾篇先講啦

Sor，應該要聽日先出到